六四失敗在於放棄武裝、篤灰

首先，我尊敬並同情所有為爭主民主而犧牲嘅人，大中華泛民主派唔洗用冷血嚟指責我。

六四清場三十年，有冇任何一年支聯會係反思過點解六四民主運動會失敗？點解每年都用生還者罪疚去情緒勒索香港人？點解會討論六四嘅原因、結果同影響，但唔會反思成個民主運動？

一、放棄武裝
當年示威者截獲軍車，拎到槍枝，但最後又俾返軍方，以示自己係和平非暴力。但當時已經有聲音話政府會武力鎮壓。
同時，劉曉波當年又勸阻武裝反抗分子，叫佢哋放低武器，為在場嘅大學生著想，話大學生係寶貴嘅財富。當然，武裝分子反駁話佢哋係保護學生。但當時劉曉波嘅理念較為普遍，當年大多數人最後都冇武裝起嚟。如果當時多啲人武裝起嚟，會唔會爭取到多啲時間俾更多示威者撤離？又會唔會死咁多人？
2014年烏克蘭革命，大批市民武裝並封鎖軍營，阻止軍方鎮壓，最後成功拉咗親俄總統下台。
武裝同唔武裝，成個結果可以差好遠。

二、篤灰
北京學生當年為咗向中共表達無謀反之意，於是成立糾察隊，捉咗主張推翻獨裁、並整花毛澤東像嘅青年交俾公安。示威者嘅團結同信任對方嘅程度即時大跌，你諗返雨革，班仆街糾察點樣出賣抗爭者，慢慢削弱群眾力量，自取滅亡。

香港人無責任去迫中共為六四事件付上任何責任，呢樣係中國人要做嘅事。香港人可以做嘅就係借六四嘅失敗去反思自己未來嘅路。

歡迎討論更多六四敗因。

合理丫 唔可以當共產黨面丫麻

合理丫 唔可以落共產黨面丫麻

然而依家班廢老反而屌鳩當時既學生有殺解放軍

失敗在冇一個戈巴卓夫

好撚似香港d 販民左膠

六四敗因係乜我唔知

但香港過去抗爭失敗係因為香港人慣性將抗爭失敗嘅責任歸究於少數領導者
亦因為咁所以政府只要企硬,抗爭者就會自動將矛頭指向領導者
然後抗爭者就會變到好似一盤散沙咁

久而久之就無人再敢出聲帶頭抗爭

香港人要學識團結,唔好玩咩英雄主義,係又衝唔係又衝
抗爭從來唔係一小撮人嘅事
無計劃無目標嘅抗爭,最終只係淪為無意義嘅發洩

篤灰真係最大問題

個一車半車槍
當年盛傳係政府專登俾市民攔
然後用黎做鎮壓籍口架

文以儒亂法，俠以武犯禁。
放棄武裝等於show個春袋出嚟比人錫一樣咁on9

連你條議助狗都潑屎水

證明放棄武裝係on9

佢要屠你洗撚藉口咩
醒吓啦

提防左膠叫散水、篤灰、膠化、分化

成王敗寇
得左嘅話拉哂班廢老槍斃啦

作為一個當年全程參與嘅人，推薦你認真讀一讀呢篇文章：

香港人唔需要大會，唔需要人帶領抗爭

想氹香港人搶槍之後黑警大條道理開槍出解放軍？

八九民運本身同同期東歐國家民主革命係唔同
真係有了解過就知當時啲學生只係想共產黨內部改革、反貪腐、開放更多自由，佢地大部分唔反對共產黨繼續統治，亦唔係有意推翻政府，甚至好多係相信共產黨有好人
叫佢做民主運動只係後來西方媒體加上去
香港個情況係對政府、一國兩制已經完全失信，而且香港人爭取係制度上民主，唔係大陸果種聽吓民意就叫民主，唔可以咁比

終於聽到一個人應該講既野

啱，抗爭應該群眾主導，抗爭者要好清楚自己做緊乜同要做乜，去到現場先唔會人云亦云，因時制度

到今時今日都仲記念緊 全世界仲講緊就因為佢係和平
如果當日武裝只會係一場暴動 中共咁狠心 武裝佢武力清場得仲快

放棄武裝死咁多人嚟換光環

但不論你點武裝都唔會夠軍隊強喎 佢不斷派軍隊坦克鎮壓可以點

有槍啲學生都唔識用啦，對住啲軍隊，死傷應該差唔多。

你太睇少共產黨既冷血，如果武裝反抗，老共分分鐘空襲天安門都夠膽死

我諗緊可唔可以爭取到時間，俾多啲人撤離姐

出軍隊坦克點武裝都死
唯一辦法係走人

連登仔以為開鎗好似打cod/bf咁簡單，唔好計班學生識唔識解鎖，當年軍用機槍冇受過訓練用分分鐘一開係射自己友

咪傻，當年讀得大學嘅唔係黨員都共青團

所以六九

“反官倒，反腐敗"
84年班後生仔仲講緊'小平你好', 點會想推翻共產黨

失敗最大原因連登仔未出世

六四既本意只係想促成中共改革，加埋鄧魔個種心狠手辣，唔覺武裝分別會有幾大

抽離蘇聯末期世界大勢來講，實有人以為放棄武裝就贏到

80年代中國政治開始寬鬆，到當時蘇聯由戈爾巴喬夫上台後，開始放鬆自治，86年切爾諾貝爾後直頭令蘇聯威信都無埋

由西單民主牆開始，跟住民主運動開始升溫，波蘭團結工會令中國學生睇到有突破可能，胡耀邦之死係契機，只係學生賭輸左中共會出軍隊，個下用到武裝會否有勝機？應該無，因本來大家都係賭好似波蘭咁發展下去，唔想激進引來鎮壓

結果係64鎮壓，同日波蘭就團結工會大勝，爾後除左壽西斯古夠膽鎮壓外，其他都選擇縮手，終於咪東德塌牆先

篤灰真係仆街

你可以點武裝先
呢個唔係一般政府 係會用坦克車鎮壓手無寸鐵市民既政府
你得幾把槍佢咪照撞你 你再勁d佢真係分分鐘出埋戰機
到時人照死，武裝分子暴動，政府清場
點為之成功

咪係
你而家還返畀人最後都係被人屠

唔知樓主係咪太年輕

6月3日下午，有一車軍火駛入北京市區，被市民截獲
當時學生想法係：政府引誘學生武裝自己
之後就可以借口鎮壓

就算俾一車AK你，你邊有子彈供應
AK又如何對付坦克?

點武呀老細 你冇武裝都已經坦克車啦 你估胡椒噴霧呀

btw show個春袋出黎比人錫定比人踢呀

係有，官方有23個死亡官兵名單
有學者核對，15人死於市民反擊
全部發生在6月3日23:00，即軍方開槍之後

武裝政變？到時只會死更多人咋柒頭，你搶到幾支槍有撚用？人哋有坦克呀on9仔。重講烏克蘭，知唔知烏克蘭內戰咗幾多年呀？連登仔唔係以為自己識打無雙等如識打仗下話？

你想要六四咁後世記念
定係辛亥咁武裝起義

和平嘅出路就只有死，唔信，有問題，唔同意就睇多啲歷史

上面咪講緊波蘭
華里沙都未死

當日如果武裝，今日既教育一定會攞出黎講係外國勢力，美帝亦用唔到黎做人權牌

無知咪亂up

失敗在無讀好毛澤東思想。

劉健威 - 毛語錄

信報 2012年9月12日

「一個不是人民選舉出來的政府，有什麼臉面代表這個國家？愛這樣的國家，就是對祖國的背叛。」

這話說得有沒道理？將黨國分開來，要是盲目擁護不是民主選舉出來的政府，簡直是助紂為虐，相等於背叛國家。

你猜得出這是誰的說話嗎？不是司徒華、不是劉曉波，而是毛澤東。這是近日在網上讀到的，引自一九四六年大連大眾書店出版的《毛澤東選集》。同時引用的，還有毛澤東在書中的兩句話：「現在談愛國，那是愛誰的國？蔣介石的國吧？」「少數人的國，他們少數人去愛吧。」

一開波叫愛國民主運動已經玩完，叫民主發大財仲好。

講就易 係咪全部人都有曬心理準備打仗先 唔好話識唔識用啲武器 叫你開槍殺人你都唔夠膽啦 點撚樣打 真係以為好似打機咁咩
何況一武裝 成件事即刻變左質 武裝起義推翻暴政 中東啲反對派咪又係全部都打住呢個旗號 你睇下宜家有冇人覺得嗰班人係好人先
仲要俾左個藉口狗共全面鎮壓 到時隨時要死多幾倍人 整多次文革 分分鐘俾多個藉口班冚家剷搞埋香港 話係革命温床 到時真係冇曬希望
當年和平抗爭真係最好嘅選擇 但真係衰在冇諗過班撚屌咁痴線 血腥鎮壓
結論係由共產黨上台一刻已經玩撚完 慢慢演變到而家返唔撚到轉頭 唉
6月9都冇用嘅話香港都會收皮..

咁等你買到飛機大炮先出聲

辛亥武裝起義, 係軍隊起義, 有齊輕/重武器, 先有得打
睇下書先啦

波蘭咪和平未死得
你都要睇下書，睇下辛亥之前，武裝起義炒左幾多次。

諗起光州事件。

on9你搞武裝 即係要駁火

講就叻 無啦啦殺埋人

係鐘意武裝果d一早去左做恐怖份子啦

洗鬼來遊行

d人唔用腦

到時唔係示威

係遊擊份子

就算到今日64 如果你派槍比示威者

人地都唔會拎啦 殺人互殺

打仗咩

關中國咩事 美國歐洲日本個個國都會出盡力殺你
非法拎槍 邊會講人情

冇子彈 打晒存貨換來陷家產
殺軍人同宣戰冇分別

所以我咪話策動軍隊先有得打

雞都未劏過學人講武裝

Sad but true
共產黨一樣用武力奪取政權

命就得一條，啲和理非撚寧願你死都唔想進行一場真正的反抗。你死你事，我有我繼續悼念多幾十年，獨裁政權繼續存在。

入面有和平既人，亦有以暴易暴既人

上邊成班on9
當年唔係無武裝，係無大規模武裝呀
當年北京有市少數市民用汽油彈同開槍反擊㗎
六四唔係你哋幻想中嘅非暴力抗爭嚟㗎

為咗唔好俾人話有外國勢力，所以學生要和理非咁俾解放軍屠殺？

不嬲革命無武力既話都係打飛機，係啲垃圾先成日講乜春非暴力抗爭，咁根本就抗爭唔到，多撚餘，你試下孫中山無軍隊，仲辛乜柒革命呀，清朝都打撚殘你啦非暴力

只可以話當時太天真，以為成班鳩坐喺度就可以推動改革反腐敗，但問題係中國一黨專政當時權鬥又唔係好勁，而且十個至少有八個有份貪，根本冇任何誘因推動佢哋改革

係咪肯定當時有槍就贏？如果係武裝又有無咁多人？

打機咩

當時唔可以話天真，係錯判中共重痴線過蘇聯。
蘇聯到八十年代末已經唔敢再亂出軍隊鎮壓，個定調源於戈爾巴喬夫
而正好五月時戈爾巴喬夫係訪問中國，學生賭蘇修老大哥會教中共唔好亂來

唔會，你講緊嘅係要有一定程度嘅武裝加有武裝訓練嘅人先可以牽制到幾分鍾。
幾支槍仔唔會阻到你冇槍都要殺你嘅人

大佬，你屌緊點解放棄嗰車武裝吖嘛。大家咪話你知嗰車嘢冇撚用囉。嗰堆係槍，唔係汽油彈。
你係叫緊成班讀書撚去開槍殺軍人，咁同自殺有咩分别？
當時佢地唔會估到痴線到和理非非都血腥鎮壓，放棄武裝係極之合理嘅選擇。
再都佢地放棄嘅係軍用物資，而唔係香港嗰啲着齊d gear都俾人屌暴徒。

咩都未發生嗰陣，你一arm咗軍用武裝，就意味住你一係慘勝，一係冚家剷。你明知拎完堆槍都唔夠抽重要快啲俾人打死，咁拎黎做乜？

六四主有班友仔成日諗住唔好激嬲共產黨.

如果有用武力共產黨今日就唔洗咁頭痕啦出師有名呀。所以當時果啲咩勇武真係傻鳩黎，要打就要打贏，一係就唔好打啦

想問佢地還左果D槍後, 之後係咪冇籍口先?
半個人都沒死過都講得出口既人, 需要籍口嗎?

問題條30年後到而家班人都覺得和理非係work

咁你咪繼續今天我囉

香港人 用歌聲 黎做攻擊
今天我

本身唔使死咁多人，
係柴玲條pk死要人升級、留守
（但佢自己走先）

無計，教育問題，其實要講呢啲就會牽涉好多野，所有野都係一環扣一環，點解外國會可以成功爭取到係因為人地小學已經教你自由，個人尊嚴，而香港當年英國亦唔想教啲人呢套，唔通佢反自己咩，所以香港人係當養豬咁樣，但英國佬因為開明同政治手腕高，就算利益係輸送去英國，都係輸6成，4成會留返比你香港人，同埋英政府都係會為local設想，到支共政府，大貪，9成利益都輸送比大陸，1成比係香港幫佢做野既狗，完全唔理local，但英國人養豬果套養到香港人唔識抗爭，但當年英政府算係明君所以呢套無問題，e家變左支共政府所以啲local咪會察覺到有問題，但係已經太遲，教育已經比支共把持住，加上新移民洗血政策，總之以上所有野加埋一齊（當然仲有好多其他原因，但太複雜喇講晒）咪先做成e家港豬和理非，想抗爭又唔識抗爭，真係有人做到野既時候自己又無果個批判思維跟進到，咪變成e家咁既大環境囉

世界得一條出路，真好
時勢係唔駛睇的

出師有名論者？
國際因和平而關注者？
武裝都冇用論者？

因為當年嘅人民同學生根本無諗過黨 最後竟然會真係完全無視人民嘅訴求 武力鎮壓 而唔係妥協
就好似逃犯條例咁 真係唔會諗到28國出聲 全港反對 林鄭都會一意孤行 完全漠視民意

有反擊， 即係有攻擊。
又話冇射學生， 又話學生反擊射佢

你都唔明， 只要當時收左槍，敢武裝反抗，軍隊入面就唔會再幫共產黨， 而係一齊政變，
支持屠城， 同反對屠城既兩邊陣型 會互殺。

但係反對屠城既軍隊 見到班人原來係弱智既，係只係識講理想， 不切實際，冇勇氣犯法既縮頭烏龜，
有咩可能將自己條命， 交俾佢地，
黎對抗 為求達到目的， 不擇手段既共產黨。

所以果班學生， 係真係學生。 而共產黨， 係真係共產黨， 64 屠城係真實原在既。

其實班和理非知唔知當時有軍隊抗命唔執行清場？如果當時拉到依班軍人支持，拖多幾日全國各大城市響應，司徒華配合叫聯合國制裁，應該一早內戰分裂，咁班大中華膠就仲慘過畀人屠城。

exactly，柴玲講到明淨係想人哋流血畀佢自己走佬。

6月9一定有好多臥底混入人堆到 到時大家醒定D 唔好咁易比人挑釁到分化

柴玲係咪錯唔敢講,佢堅持留守,但佢本身個訴求就同其他人唔同
好多學生市民仲相信共黨,只係想要改革開放,唔係想共狗玩完,但佢一心就係想革命,想反共,佢最錯係言行不一,對外國記者同對學生講嘅嘢係兩回事
同埋柴玲幾錯都唔好屈佢走佬,劉曉波都講過柴玲喺廣場中間留到最後
屈鳩人你同柴玲講大話有咩分別?

侯德健評柴玲64後講話:：我們是不是需要用謊言去打擊那些說謊的敵人？難道事實還不夠有力嗎？那麼，如果我們真的需要用謊言去打擊說謊的敵人，那隻不過是滿足了我們一時洩恨、發洩的需要而已，那麼，這個事情是很危險的事情，因為：也許你的謊言會先被揭穿，那麼之後的話你再也沒有力氣去打擊你的敵人了

岩

結果論,其實都冇咩討論空間

我覺得最慘係大家都比民明處理手法蒙蔽左。

呢一刻所有事，大家都用和平手法解決。

基本上同野人只用暴力一樣。 一個真正民明人係應該適時用適當既手法。

如果畀佢哋成功爭取民主，王丹柴玲係咪準備好執政？你唔諗住執政革命黎把撚呀？

根本上華人攪政治既全部都得啖笑，
執政既比權力所蒙蔽，
只求尸位素餐，長治久安，
剩係識用極權強權去統治；

反對派，抗爭者怕痕怕痛，
輕微沖突已經馬上割蓆，明哲保身，
仲要篤自人灰拖後腳，
就算比埋武器都唔識用唔會用，
成日就幻想唔流血唔死人就能夠成功改變極權政府

就算人民選出黎既政府，
議題有爭議親政府同反政府都打到仆街啦，
你鹵味憑乜撚野覺得用愛與和平可以勸得掂極權政府聽你意見呀

武昌起義成功係因為保路運動清廷呃鳩哂中產同有錢佬啲錢令佢地支持運動，同時袁世凱新軍倒戈先令清室下台，你真係要睇多啲書

外國爭取幾時和平過？
法國黃背心咩嚟？
當年英國大學生反對加學費又好和平？
叫班豬咪比販民洗腦先啦

同埋外國係制度上完善先可以相對和平
香港有辦法拉到777嗰班狗官落台？
連立法會都控制唔到啦仲諗和平不如真係返屋企瞓覺好過

咁多位得把口，搶槍搶坦克
果個時代係毛魔果班人既年代
講緊死千幾二千萬人
毛魔果班人係可以眼都唔貶
仲話咩搶到車有救，訓醒未

真係勇武抗暴共產黨洗撚過左30年都唔敢提，年年高調悼念烈士都仲得

學生拎到武裝其實最後都只會死更多學生

我捉到鬼就有位上
好正路
大家都中國人劣根性

其實係咪當年泛民教佢地咁做？

六四幾時變左「六四民主運動」
咩「六四失敗」？
六四係屠城wor
場民運叫八九民運
應該講「八九民運失敗原因」？

烏克蘭而家點情況？

成功推翻政權
但係內戰緊

如果89 係咁， 可能內戰多30年

咁似雨革嘅

現實對住非法政權以為合法和平可以迫到佢地軟化、是咪天真咗少少呢？

夠膽佢就殺晒D出黎既人佢，水能載舟，亦能覆舟，從來決定國家主導唔應該係一小撮人
佢殺得多人自然就會有更多人企出黎，香港人成日都怕蝕底果個係自己，
如果繼續咁樣諗就一世都贏唔到中共，只有捨身取義，先係唯一出路

今次見一個糾察打一個

中國人肯團結就唔會到今時今日仲未有民主啦

當年抗爭者有用汽油彈，擋唔擋到多啲時間散水

樓主根本小學雞
就算有軍火又點 你面對嘅係訓練開 有打過仗嘅軍隊 有坦克 有齊曬軍備
你學生連換彈都未必識換 根本係死得仲快
仲要比曬藉口佢大條道理鎮壓你
然後n年後又有個小學雞開po話“當年六四失敗在於選擇武裝對抗”

你呢堆全部9up 企圖分化。

有無source 証明到你講既野

烏克蘭果次，好似係有前軍人 保護示威者。
physically 上可以保護、再加上 前軍方 對現任軍方 一定有牙力、說服力...

香港，無得比喎...?

認真，木樨地死最多人，
之後唔知邊到，架003裝甲車被燒，
都唔見擋得住軍隊

講緊軍隊用坦克開入市區
你用雞尾酒擋得幾耐

同意，對普通遊行示威，政府71演習過

知道用咩力度咩手法可以不了了之

係就不如討論下如果當年唔係 1989、契機會唔會更好；或者做多一兩年文宣先 開始...
仲好啦

你都on9，歷史點會完全一樣
我想講嘅係和平同武裝分別，你又拉撚去第到

唔係話唔應該抗爭，但係你區區800萬人，重要手無寸鐵，個個淨係識打機溝女，手無搏雞之力，要對付獨裁政權得個勇字有撚用？重要你嘅諗法係建基於港人有唔怕死嘅決心，你估而家班香港人可以好似當年法國大革命嘅法國人咁樣，踩住前人嘅屍體幫後人擋子彈？

重有以前黑市買武器易過而家幾多？你估淘寶淘得到？就算比你買到幾把ak，人哋有導彈、有坦克你點鬥呀？年代唔同喇，武裝革命行唔通架咪傻啦，你傻你on9你事，唔好拉埋其他人陪你癲。重要講到和平抗爭班人好懦弱咁，我就唔信到時共產黨一開槍你重夠膽衝上去。

香港人要逼政府就範冇可能靠武力，就算要用武力，都唔會係自殺式咁衝上去送頭囉！

對住一個會用軍隊鎮壓既政權你點都冇勝算
除非有比政權更大既武力介入

華人本性 ， 注定由古代到未來 都要比威權統治

屌甘地有冇開過槍呀？講到和平食得屎，勇武一定贏咁。講歷史，武裝革命成功率有幾高？而且所有政變成功都係建基於果個國家已經腐敗到就尼滅亡，班革命黨係收尾刀架咋。而你而家要對抗嘅，係一個有能力同美國開戰嘅頂級強國呀！面對廢到閪咁嘅東漢、滿清，黃巾同太平天國都失敗，你憑咩覺得香港有可能打得贏共產黨呢？

真係退一萬步，假設而家政變，比支槍你，你又夠唔夠膽衝呀？

點解可以理所當然地認為軍隊會發動政變

個班學生點估到自己國家會出埋坦克車殺佢地
佢地仲相信國家有得救
只可以話64俾大家睇清楚共產黨

細路就係細路睇下委內瑞拉政變咗未，嗰陣吹到話已經聯絡曬軍方高層一齊，最後就收曬皮
仲有一兩車槍點夠坦克打呀？依家計扣血呀？

想禁正評 sor

互相配合，同埋時勢

印度獨立，有暴力運動，有兵變，有二次世界大戰。
南非獨立，有暴力運動，有世界大潮。

往往係一環一環咁去，和平唔得，自然有人嘗試暴力，到暴力失效，又會去返和平。

但完全否平和平，就係弱智。

打機咁攞咗啲槍就可以加攻？一般人未用過把槍就係廢嘅，唔係淨係撳實就得㗎喇

連燈仔連把槍都唔知拎唔拎得起重有把槍嘅後座其實強到可以令人甩臼，班弱智仔冇受個訓練，一開槍即刻受傷

老土啲講句，都要加埋個政府要好大程度上缺乏民心，以及起義領袖同組織係要得到普遍既民心

理性分析 非五毛
當初雖然民眾對政府有不滿 但未完全民不聊生 好難做到一呼百應 武裝與否只係遲或早俾藉口中共出兵鎮壓 何況有武裝都無組織 北京為首都自然有重兵佈防 點同人地有組織嘅軍隊比啊
雖然係咁講 但點都唔會交自己人出去 即使有必要都唔應該係嗰啲關頭影響士氣
六四出兵鎮壓無論點都係中共最失策嘅決定 俾人就呢件事針咗三十年 有無人知點解當初中共企到咁恆

樓主自己係鍵盤後叫人武裝
咁勁你69自己現場發起

軍隊一齊政變 人唔笑，狗都吠

軍人自己都係既得利益者，最多唔落手殺平民，點會倒番轉頭對付政權，仲要係華人果種特質

其實64係政變

當時中共總書記係反對鎮壓既趙紫陽
結果被支持鎮壓既總理李鵬、元老鄧小平等推翻

30年後的6月9

當年都有部分軍隊想反鎮壓派 如果當時同學生連成一線抗爭 結果應該都好唔同

以下係我個人分析同拙見：

中國最近代既由起義組織起義軍成功推翻當時政府（朝廷）既大型革命「辛亥革命」為例，清朝經歷過多番西方列強既軍事洗禮同文化侵蝕，先真正大勢已去天命已矣走向下坡，你唸下單憑滿洲人咁少人既民族統治住多佢地好幾倍既漢人都可以統治咁耐，仲要經歷左咁多列強既洗禮先開始搖搖欲墜，清末孫中山真正推翻朝廷都要經過10次武裝起義，最後仲要聯合袁世凱呢條友做半個內應先真正將滿清剷除。

而睇返宜家既唔可以代表中國，又唔共產，亦非黨既中國共產黨，鍾意獨裁、封閉、管制、訛詐等等等等多到唔撚想講，但就算係咁都依然係有好多盲忠既人對呢個畸形既官僚集團繼續擁護住，例如受呢個黨統治而得益既官同商人，有啲老一至兩輩既人，資訊唔流通而唔能夠清楚了解呢個黨既惡行而又生活漸漸變好就不斷歌頌黨既鄉下佬，但係就唔知道就係多得呢個黨以前做過既野例如三面紅旗同文化大革命等先搞到個國家國不成國家不成家既人，而呢群人既數目唔少，所以呢個黨係依然存在一定既‘民心’。

如果當初國民政府繼承左滿清既版圖，咁宜家既共產黨根本就係繼承埋滿清既管治方式，如果真係要建立民主制度或者推翻宜家呢個中国，睇怕都要經歷一次中国同一啲大國既全面戰爭洗禮後先可以令佢實力削減，但係宜家大國之間既戰爭一發動又會牽起世界大戰，難免動用核武器，最後唔好話民主，分分鐘世界末日或者難以再重新發展，如果單靠自己人組建革命軍又會因為監控系統發達而難以實行，同埋宜家咁講人權，所以宜家既人唔會咁輕易就去犧牲小我完成大我，另外就係宜家移民又方便，所以啲人情願走都唔會搞咩革命，冇錢移民就繼續受苦，儲錢比後代有機會就移民走，所以宜家係一個僵局，武裝革命真係好難實行

唔通一兩車槍可以推翻中共？

吾以開稀～

樓主上帝視角

講就易
要d學生拎槍同軍人開火真係打機咁易咩
而家比你執到支槍,你拎都唔敢拎,嚇到賴屎啦

佢要屠你你有幾百支槍都無用啦
BTW 北京老一軰好多都被洗腦係話D外省佬借學生運動黎北京搞事

老解大兵先係最被洗腦個堆, 你叫佢地叛變真係太天真

根本同左派司徒華個D系出同門